【新疆人血棉】「無印良品」只停向美國出口新疆棉

有調查揭新疆「再教育營」涉強制勞動、系統性強姦，英國、美國早前已宣布禁止「新疆棉」入口。日本品牌「無印良品」一直宣傳產品由新疆棉製造，本台向「無印」查詢最新情況，獲回覆指已停止向美國出口新疆棉產品。然而，有新疆人和關注團體批評，「無印」只停供美國，做法無視受難者。（李智智/陳潤南 報道）

繼英國1月中旬宣布新規定禁止進口強制維吾爾人勞動的產品後，美國亦宣布禁止所有新疆棉花及番茄製品入境。歐盟議會亦有呼聲要求跟隨禁令。

香港大受歡迎的日本品牌「無印良品」（下稱：無印），一直推廣棉衣以「新疆棉」製造，本台早前亦有報道。現時無印在香港的分店仍銷售使用「新疆棉」衣物產品。而根據目前無印官網，註明售賣使用「新疆棉」衣物產品的地區或國家，包括香港、日本、新加坡、中國、馬來西亞、阿聯酋、印度、沙特阿拉伯、巴林、卡塔爾、越南、波蘭等。

記者再去信無印查詢。

無印：目前不向美國出口「新疆棉」產品
佢
無印由日本公關部門回信稱，知悉美國政府已對新疆維吾爾自治區生產的棉花產品，發出暫扣令（detention order），目前不向美國出口任何來自新疆維吾爾自治區的棉花產品，將繼續確保遵守美國貿易法規。該集團從印度、土耳其、美國和中國等採購棉花，正密切注意包括美國政府在內的各國政府採取的措施。

至於對美國以外的銷售政策，無印回覆記者追問時只稱，向美國和英國等多個國家或地區出口商品時，會審查適用的法規和政府措施，並聘用法律顧問和第三方審計公司，確保棉紗符合國際勞工和人權要求。不過無印拒絕公開供應商資料，亦未有表示會停止向其他地區國家出口新疆棉產品。

新疆人：做法無視被逼害的新疆人

有新疆人和關注團體批評，「無印」只停供美國，做法無視受難者。（路透社）

全文：

大家唔係仲買使用人血新疆棉嘅「無印良品」啊？

Aeon都好似有啲係用

無良印品

佢啲孖煙通幾好著
但繼續用新疆棉就唔再買了

無印：Ha! Got him Prank!

不嬲冇買muji
貴又冇用

U記之前都有
唔知依加仲有無用

MUJI 一定睇清楚產地先好買

潮流台啲人好中意著
留言同佢地講新疆棉
扮睇唔到

化妝棉嗰啲係咪
仆街買咗一包

好似得馬莎有講明唔再用

佢仲要大大隻字寫明係新疆棉

產地同棉嘅來源兩回事？
佢可以產地越南
但照用人血新疆棉

係
用咗好幾年
依加戒咗 唔再買

幫手推上熱門
等其他手足唔再買
人血無品

仲產地 直頭杯葛MUJI啦
知道用新彊棉之後已經咩都無買

同名創優品 笑淫淫啦

係啊
聽人講馬莎底褲好好著

大家幫下手推文上熱門啊

孖煙通好似有批係印度棉

屋企仲有幾件

好多人都睇唔到（定扮睇唔到）
人血良品仲勁好生意

但希望大家都罷買
令無印唔再用新疆棉
等佢屈服先好再買

血印無品
血淋淋

可以考慮祖國牌子M&S

著埋佢 就唔好再幫襯
其他野都唔好再幫襯
直到佢罷用新疆人血棉

無印啲阿伯底衫款都有人中意

文青好中意架
推到文青知道 罷買

推爆佢！

已經無買。 轉咗買瑞典牌。
孖煙通同襪有無牌子推介？ U記都有用新疆棉

終於上熱門
希望大家罷買
準備食飯 食完飯再推
罷用新疆棉 好人一生平安

巴打改名好渣，叫翻無良印品好過

我自己由2019講到宜家
利申著緊回你po

以前又貴又成，上年係咁做減價，間間舖人頭湧湧
以後行少間

大家記得罷買無印良品
直到佢跪低唔再用人血新疆棉

買Marks and Spencer 好了

著係身上既衫係由集中營既人整出黎 好撚唔舒服

港女： 無印d筆d簿最好寫呀
btw uniqlo 都好似係新彊棉
都年幾兩年無再入過去

推

奶兩邊

但食物同傢俱真係冇得輸

我知道佢用人血棉就無 再買佢嘅化妝棉
睫毛夾太好用 忍唔住買咗
真心唔再幫襯無良印品

可以揀的話
最好罷買埋

希望一個大牌子屈服 罷用
會影響到其他牌子都罷用人血棉

屌佢老味用埋唔撚再買

屌佢咩見佢產地唔係中國仲以為佢冇再用
好彩最近一年都冇買佢啲衫

食物好易搵到替代品。

諗住同佢對下聯
佢寫笑淫淫
所以寫 血淋淋

架仔最發達個班都係冇咩道德

u記都用

幫推

馬莎：

仲揾緊esquel

唔知Hugo boss, Ralph Lauren, Fred Perry仲有冇揾佢地呢

再推

屌用過好撚多包不過已經轉左

推! （推唔到) 幫幫手

用新疆棉
姐係認同中共拆磨新疆人

以後要轉用有印良品了

申洲國際代工，你話呢

去批鬥左啲籃店紅店先啦！分化撚！

終於上左熱門

無品良印

人血棉花

佢可以賣去美國咩？
sanction緊新疆

抵制無印良品

佢美國業務上年好似破產定撒出美國業務 係香港當寶

賣唔到去美國，但賣到返香港。
越南有廠

罷

頂以後唔買

Push

美國一向都唔興呢啲文青野

中共打壓新疆 迫新疆人採棉
用人血新疆棉嘅 係咩店
藍字都未打好
定你支持用人血棉嘅店？
但無印向美國屈服
咁我想佢向全世界屈服
一齊唔用 新疆人血棉 有咩問題

2021年1月，美國智囊機構「全球政策中心」曾披露，新疆維吾爾等少數民族被強迫手工採摘棉花。僅是2018年，被強迫採摘棉花的人數就達到了57萬之多。

繼續推
Btw 情人節唔想睇到習維尼

而加先知 唔撚再買
有無其他牌子良心產地推介

U記我都戒咗好耐
但GU 係咪都一樣？

以為出咗新聞佢就識做
繼續杯葛

以後開始戒無印了

好似仲有cotton on

有無化妝棉好推介？
暫時用緊@cosme同Albion
唔知係咪人血棉

傢俱的話，日本製造嘅實木傢俬都有好多選擇，當然價錢一定唔平

同一間母公司
Gu仲cheap過u 記
你話呢

睫毛夾用kevyn aucoin啦 仲正

美國好似收皮係真

多謝巴打推文

A女士被安排在一個距離工廠3公里的「宿舍」裡居住，每天坐車來往宿舍和工廠，但有武裝的保安隨時跟隨，這些保安其實來自於中共的軍隊。每天A女士從早上8點工作到下午6點，結束勞動後，她被要求說「感謝習近平給予她這份工作」。在返回宿舍的途中，武裝保安會檢查她的手機。A女士一共工作了3個月，前一個半月她收到了共270元的報酬，後一個半月她一分錢都沒有收到

屌你老母甴近平

true
香港真係loophole黎
幾時制裁埋

未來嘅香港人快了

屌
我依加即刪GU APP
唔再行 唔再買
我 好 中 意 行 GU 架
但 唔 撚 再 行 啦

用緊呢隻 都幾好用 利申唔知係咪人血棉 屌細力d

日本唔係有棉花生產嘅咩？
點解要用新疆棉？唔用美國棉 墨西哥棉都仲有澳洲棉可以用啦
新疆棉仲要偏黃

無問題

Logon有棉紙巾，女朋友話好用話傳統卸妝棉
我有時洗完面都用兩張好過用毛巾

好快有美豬棉

產地第二個地方
原材料都係新疆棉

無良贗品

無人推？

叫香港人罷買無印=笑話
誠哥夠藍啦咪個個屈佢最強黃絲比錢佢洗

老老實實，真心求教，
男裝有冇咩牌子可以取代U記？

U記d男裝長褲真心好著同抵著，
要抵制U記，都真係想搵到有替代品。

人呀

Log on 依加係中資
可以嘅話 盡量唔好幫襯

我知你講邊款
@cosme 有
你可以去睇睇
但唔知個棉嘅原產地係邊
係HKTV MALL 睇好似係中國
所以無買過

食飽飯 返黎推文啦我

我都想知 因為我都好中意買GU衫
其實去日本旅行都見好多衫係支那造

中共逼害新疆人採棉
所以先可以咁撚平 賣出新疆棉

A女士一共工作了3個月，前一個半月她收到了共270元的報酬，後一個半月她一分錢都沒有收到。

多謝推介 見啲人話suqqu都好用
（但香港比較難買到

Citysuper仲係日本人揸旗，之前賣咗俾港資？

全球化就係咁 最平果個地方玩晒 用開就返唔到轉頭

產地 其他國家
原材料 新疆人血棉

記得罷買埋佢啲野最好

用血棉d野都咁撚貴

罷買無印

唔好用嗰啲旅行式睫毛夾 好易夾到眼皮又甩眼睫毛
suqqu係日本都斷晒貨

無印真係好環保

tui

賣咗比港資好耐
但最近比中資收購咗 股權

City’ super昨日內全體員工發內部電郵宣佈，成功邀請華潤資本和Asia Food Brands Private Equity以策略投資者身份注資集團，顯示正式染紅

利潤最大化

推推

巴打到底你save咗幾多圖

收到

無計過

跌出熱門了

去咗潮流台 留言 叫人唔好買
香港人比啲骨氣唔好買MUJI

最無骨氣就係美心泰

買過件防水風褸，一年唔夠就無啦啦爛咗內履

啲嘢賣咁貴就用返日本嘢啦
會罷買

我盡量幫你推

罷買 好重要

識貨喎

啲圖睇到想派膠

大家記得罷買

情人節大家過得如何
大家記得罷買無印

罷買 罷睇

呢個都要罷睇 罷買

毒撚陪你推推post
本來好中意MUJI啲嘢

要呼籲歐盟🇪🇺停止新彊棉製品入口

MUJI 啲野我覺得唔算平

不嬲都係歐洲價淘寶料

Apple都有用新疆零件 連登仔罷咗未

無良啊

佢個標誌唔係寫明 無良印品

所以我覺得好合理

人血棉

之前睇岩過佢啲大褸
但厭佢有啲貴 所以無買

有無汁
電話有無咩好代替品？

文青好中意架

今年見到個個福袋幾抵
有行李箱+ 衫
諗起新疆棉 立即無買了

應該要避開唔好入去行
廢事忍唔住買咗

馬莎？

好少去行
無良印品好多時候都係開係黨鐵商場/sell HK旗下

一叫人罷iphone就收負皮 笑撚咗

見到件衫特價 點知個牌寫新疆棉 即刻放低

罷買uniqlo難到

唔知毛巾係米新疆棉

罷食美心仲難

人血饅頭。

咁大單嘢居然無人推？
五毛 pr正仆街

有無得再做多步寫信之類比佢地知我地concern呢樣野同罷買？
如果就咁罷買佢地未必知個原因

仲用緊8+
諗緊部機打柴後可以買咩機

我覺得佢地彩我地都傻

掛住睇MADE IN TAIWAN嘅衫
返黎推post 再去睇衫

無印咁仆街

有無好似無印個款大張同撕得嘅推介

下稱：無良

佢唔係全部棉都係新疆棉
用新疆棉造嗰啲衫全部有寫明
無印算有良心 肯寫明 其他牌子肯撚定唔會寫

利申 幾次見到後生試啲新疆棉衫會大大聲講嗰啲係新疆棉造 好撚慘的咁

拜登會話再教育營係好人好事，唔好岐視Asian mode

會員呢排有褲discount 仲諗住去買
而家慳番

罷買無印 easy job

恭喜你 慳返筆又唔洗著人血棉衫

罷買1

罷買2

罷買3

叫前成日叫左做無良印品
睇黎係無叫錯到

佢有隻款唔係用新疆綿
等佢儲左堆死貨 就會覺醒

muji d野唔減價貴到仆街

等同大大隻字寫明sweatshop
試下外國咁樣睇下有冇人買
鬼佬即使唔係左膠 都有做人嘅底線

港豬表示 我睇唔到
夠平夠靚就買

無良之前係中國開過店
被人告返抄襲
真心抵鳩死

以後可以改口叫佢做無良

臨訓前一推

好撚黑暗嘅世界

諗住著返D好D質素既 天然D 同埋鐘意佢簡約
而家俾D咁既野我

一次過罷買啦
唔可以畀呢啲無良商人賺錢

我用緊個原色化妝棉係寫日本製
咁會唔會日本製新疆棉係原料？

首先喺佢Facebook留言，好似CCTVB戰線，唔得就sd email去香港分部 再唔得就Sd去日本總公司 唔好睇低自己力量

好著啊

最近買左馬莎出嘅打底衫
個牌有印住‘responsibly sourced’

有無link

從來冇買過

Ok 收到

其實喺全部新疆棉都喺人血棉定喺部份，因為新疆喺產棉基地

日本製同
原材料： 新疆人血棉
可以係兩回事